% Макросы для начала введения и заключения.
\newcommand{\Intro}{\addsec{Введение}}
\ifthenelse{\value{worktype} > 1}{
    \renewcommand{\Intro}{\addchap{Введение}}
}

\newcommand{\Conc}{\addsec{Заключение}}
\ifthenelse{\value{worktype} > 1}{
    \renewcommand{\Conc}{\addchap{Заключение}}
}



% Правильные значки для нестрогих неравенств и пустого множества.
\renewcommand {\le} {\leqslant}
\renewcommand {\ge} {\geqslant}
\renewcommand {\emptyset} {\varnothing}

% N ажурное: натуральные числа.
\newcommand {\N} {\ensuremath{\mathbb N}}

% Значок С++ — используйте команду \cpp
\newcommand{\cpp}{
C\nolinebreak\hspace{-.05em}
\raisebox{.2ex}{+}\nolinebreak\hspace{-.10em}
\raisebox{.2ex}{+}
}

% Неразрывный дефис, который допускает перенос внутри слов,
% типа жёлто-синий: нужно писать жёлто"/синий.
\makeatletter
    \defineshorthand[russian]{"/}{\mbox{-}\bbl@allowhyphens}
\makeatother
